\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{color}
\begin{document}
    \begin{enumerate}
     \item Crear un documento con el siguiente formato\\
       \begin{center}
         \LARGE \textcolor{red}{EJERCICIO DE MATEMÁTICAS 1}\\ \bigskip
         \bf 1ºEvaluación\\
       \end{center}       
    \end{enumerate}
    
    \begin{enumerate}
      \item Resolver las siguientes ecuaciones \textcolor{blue}{(3 pto)}
      	\begin{enumerate}
      	  \item $\frac
      	  		{x^{2}+y{2}}
      	  			{Z^2}
      	  		$		
      	  \item $X_{n-1}^{2}- 
      	  			\left( 
      	  				\frac
      	  				{x^{2}+y{2}}{Z^2}
      	  			\right)
      	  		$
      	  \item $\left( 
      	  			\frac{
      	  				\frac{bx^{3}}{b_1}
      	  				+
      	  				\frac{bx^4}{b_2}}{x^{2} \ldots x^3}
      	  		 \right) 
      	  		$
      	\end{enumerate}
      \item Resolver las siguient6es ecuaciones \textcolor{blue}{(7 pto)}
      	\begin{enumerate}
      	 \item$
      	 		\left[
      	 			\frac{x^1}{y^1}
      	 			+
      	 			\frac{x^2}{y^2}
      	 			+
      	 			\frac{x^3}{y^3}
      	 			\right]
      	 			={6^2}
      	  	  $
      	 \item$
      	 		\left(
      	 		X^{n+1}
      	 		+
      	 		Y_{n-1}
      	 		+
      	 		\frac{x^4}{a+b}
      	 		\right)
      	  	  $
      	 
      	\end{enumerate}
      
    \end{enumerate}
\end{document}